美國明尼蘇達州警截車槍殺黑人 女警稱誤將手槍當電槍

事發於明尼蘇達州首府明尼阿波利斯市郊的布魯克林中心（Brooklyn Center），警方昨舉行記者會，其間播出警員隨身攝錄機片段，前日下午2時左右，警方在市內公路發現車牌過期，因而截查20歲黑人青年賴特（Daunte Wright）所駕汽車，三名警員上前調查，發現他是通緝犯，因去年逃避警員截查和非法藏械而被通緝，另一警員上前鎖手銬正想拘捕他時，賴特與警員糾纏，掙脫後返回車上，駕車逃去。

女警拔槍大喊「我會向你開Taser」。賴特開車離開之際，女警向賴特的座駕開了一槍並擊中他，及後賴特的車駛了幾條街後與另一部車相撞，車上一名女子受傷，中槍的賴特當場死亡。目擊者指，警員從車上拖出賴特，為他急救，而同車一名女乘客受傷，全身染血自行下車。

當地警察局長甘農（Tim Gannon）說，從女警員開槍後的反應及悲痛表現，認為她是走火導致賴特不幸身亡，又說開槍女警十分資深，但未有公佈她的姓名。

警方記者會觸發民憤，大批市民上街示威，湧到案發現場附近抗議，要求還死者一個公道，警方宣布集會是非法，發射催淚彈、閃光彈和橡膠子彈驅散人群。國民警衞軍奉召出動，市長亦宣佈宵禁。

WOW

電槍要蚊雞嘅咩 唔撚好扮喎

開真槍都冇問題啦 黑人黎架 又通緝犯又非法藏械

黨01

BLM 仲唔出黎？

又通緝犯又非法藏械都唔射得?
係香港咁做唔會射你 間生打鳩死你

大批市民

係咪 大批黑人市民

香港交通狗 :

鍾雪瑩比人打死未

佢係之前用槍指嚇借地方佢訓的女人向佢搶錢 個死者都係人渣一個

但呢個女警已經被捕 跟住就係司法程序

講還講 點解個個黑人死親都係罪犯 會唔會太巧合？定真係人問題？

又通緝犯又非法藏械 射死左佢對人民黎講係好事

射隻力架有咩問題?

Blm又可以搶嘢放火啦